%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Общие требования к знаниям для выполнения}

Для выполнения всех лабораторных работ обучающийся должен обладать знаниями:
%% все требования должны начинаться со слов "должен знать/уметь/владеть" (для последующего удовлетворения ФГОС)
\begin{itemize}
	\item должен знать принципы работы систем контроля версий (SVN, Git);
	\item должен владеть навыками использования системы контроля версий Git.
\end{itemize}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Общие принципы выполнения заданий}

\begin{itemize}
	\item Разработку \textbf{исходных кодов}, реализующих те или иные программные модули, функции, численные методы, следует осуществлять с использованием системы контроля версий \textbf{Git}.
	\item Все лабораторные работы следует осуществлять с использованием общего удалённого репозитория: \newline \href{https://sa2systems.ru:88/edu/educmm.git}{https://sa2systems.ru:88/edu/educmm.git}.
	\item Перед выполнением всех лабораторных работ удалённый репозиторий следует клонировать (выполняется один раз).
	\item Для отслеживания изменений, управления процессом разработки, а также для сдачи результатов выполнения следует использовать систему GitLab, развернутую по адресу: \href{https://sa2systems.ru:88}{https://sa2systems.ru:88}.
	\item Доступ к GitLab осуществляется с использованием общей единой учетной записи обучающегося:\newline \glsdesc{studentaccess}.
	\item Студенческий доступ к прочим сервисам, включая облачный сервис кафедры \href{https://archrk6.bmstu.ru}{https://archrk6.bmstu.ru}, также осуществляется с использованием общей единой учетной записи обучающегося.
	\item \textbf{Для каждой реализуемой лабораторной работы должны быть разработаны.}
	\begin{enumerate}
		\item Исходные коды программы, реализующей решение поставленной задачи.
		\item Отчет о проведенной лабораторной работе согласно шаблону, размещенному в облачном хранилище кафедры в каталоге <<Образовательные шаблоны>> (файл с названием\newline \textit{<Отчет о ЛР (sa).docx>}).
	\end{enumerate}
	\item Имя файла отчета о проведённой лабораторной работе должно иметь формат согласно листингу \ref{syn.report.name}.
\end{itemize}	

\begin{lstlisting}[caption={Формат идентификатора обучающегося @student_sid@}, label={syn.student.sid}, language=TmlSyntax, basicstyle=\small]
@student_sid@ = @group@_@surname@@flname@
где
@group@ - идентификатор учебной группы (английскими буквами, регистр нижний, например: rk6_62),
@flname@ - первые буквы имени и отчества (английскими буквами, регистр нижний),
@surname@ - фамилия (английскими буквами, регистр нижний).
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption={Формат имени файла отчета о проведённой лабораторной отдельного обучающегося @lab_report_name@}, label={syn.report.name}, language=TmlSyntax, basicstyle=\small]
@lab_report_name@ = @student_sid@_lab@i@.@ext@
где
@student_sid@ - идентификатор обучающегося, формат которого определён отдельно,
@i@ - номер сдаваемой лабораторной работы,
@ext@ - расширение файла (ожидаемый формат doc, docx, pdf).
\end{lstlisting}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Принципы выполнения лабораторной работы}

Следующий алгоритм предполагает, что удаленный репозиторий\newline \href{https://sa2systems.ru:88/edu/educmm.git}{https://sa2systems.ru:88/edu/educmm.git} был клонирован и размещен локально.

Алгоритм:
\begin{enumerate}
	\item создать свою Git-ветку разработки и присвоить ей имя в формате согласно листингу \ref{syn.student.branch}\footnote{Все лабораторные работы далее следует осуществлять в этой ветке.};
	\item разместить (обновить после отладки) материалы лабораторной работы в отдельном каталоге с присвоением ему имени в формате согласно листингу \ref{syn.lab.dir.name}\footnote{Разработку следует осуществлять с выполнение операций git commit, размещение материалов следует осуществлять путём выполнения операции git push.}; 
	\item уведомить преподавателя о готовности лабораторной работы к сдаче, создав запрос на слияние \textbf{merge request} из своей ветки в \textbf{master} ветку с использованием системы GitLab и обязательно создать комментарий о необходимости провести проверку.
\end{enumerate}

\begin{lstlisting}[caption={Формат имени ветки разработки отдельного обучающегося @student_branch_sid@}, label={syn.student.branch}, language=TmlSyntax, basicstyle=\small]
@student_branch_sid@ = @student_sid@
где
@student_sid@ - идентификатор обучающегося, формат которого определён отдельно.
\end{lstlisting}

Наименование запроса на слияние \textbf{merge request} следует давать в формате согласну листингу \ref{syn.merge.request.sid}. Например, если Ваша Ветка разработки имеет наименование rk6_63_ivanovsd, в которой предполагается будут размещены результаты выполнения всех лабораторных работ, то и для уведомления по каждой лабораторной работе обучающемуся следует создавать отдельные запросы \textbf{merge request} и давать им названия\\ rk6_63_ivanovsd_lab_@i@, где  @i@ - номер лабораторной работы.

\begin{lstlisting}[caption={Формат имени каталога для размещения материалов лабораторной работы}, label={syn.lab.dir.name}, language=TmlSyntax, basicstyle=\small]
lab@i@
где
@i@ - порядковый номер лабораторной работы.
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption={Формат имени запроса на слияние @merge_request_sid@}, label={syn.merge.request.sid}, language=TmlSyntax, basicstyle=\small]
@merge_request_sid@ = @student_sid@_lab@i@
где
@student_sid@ - идентификатор обучающегося, формат которого определён отдельно,
@i@ - номер сдаваемой лабораторной работы.
\end{lstlisting}

Рекомендуется при каждой операции commit указывать автора, который осуществляет операцию commit, а также дату операции.

Рекомендуется выполнять лабораторные работы с использованием языка программирования Python с использованием библиотек numpy и matplotlib. %Для работы рекомендуется использовать инструмент Jupiter Notebook. Рекомендации по инсталляции: дистрибутив \href{https://www.anaconda.com/download/}{Anaconda}.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
